\section{Matériel utilisé}
Pour la réalisation de la maquette, j'utilise $3$ micro-ordinateurs \rpi{} $3B+$, ainsi qu'un switch\footnote{TL-SG108E}\index{Réseau!Switch} \emph{Tp-link} $8$ ports.
Les trois \rpi{} auront les rôles suivants : \begin{itemize}
    \item Routeur\index{Réseau!Routeur}, programmé avec \OpenWRT{} version \emph{21.02.2} \footnote{Téléchargement \url{https://firmware-selector.openwrt.org/} }, il gère la topologie logique du réseaux, le pare-feu, le \DHCP{}, le \emph{port-forwarding}; % carte 4
    \item Serveur d'administration, programmé avec \emph{Raspberry Pi OS}\index{Système d'exploitation}\footnote{Téléchargement \url{https://www.raspberrypi.com/software/} }, elle héberge les composantes d'\OCS{} correspondant à la DSI, % carte 7
    \item Client \OCS{}, programéer avec \emph{Raspberry Pi OS}, il heberge un agent \OCS{}.
\end{itemize}

\section{Installation}
\begin{figure}[htp]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{UML/maquette_network.eps} %TODO a revoir
  \caption{Réseau logique de la maquette}
  \label{fig:maquette:network}
\end{figure}

\subsection{Paramétrage du switch}
Je vais utiliser les \emph{VLAN} suivants : \begin{itemize}
  \item $VLAN 2$ : WAN, le réseau extérieur,
  \item $VLAN 3$ : ADMIN, le réseau des serveurs d'administration,
  \item $VLAN 4$ : LAN, le réseau des machines clients qui doivent etre inventoriées.
\end{itemize}
On peut utiliser un des ports du switch pour monitorer le trafic du routeur et ainsi suivre les échanges dans le système.

\subsection{Installation et configuration \OpenWRT{}}
Une fois \OpenWRT{} chargé dans la \rpi{}, on doit configurer les réseaux.
On peut se connecter sur un serveur \HTTP{} pour avoir une interface graphique pour la programmation.
Au début \OpenWRT{} fait serveur \DHCP{} uniquement sur le réseau non-tagué.
On configure $3$ interfaces réseau sur les \VLAN{}.
Sur les VLAN $3$ et $4$ on configure les serveurs \DHCP{}.
Ensuite, il faut paramétrer le \firewall{}.
On autorise les connexions du $VLAN 4$ vers les $VLAN 2$ et $3$.
On autorise les connexions du $VLAN 3$ vers le $VLAN 2$.
Les connexions du $VLAN 3$ vers le $VLAN 4$ ne sont pas autorisées, car elles ne sont pas nécessaires au fonctionnement d'\OCS{}.

\subsection{Mise en place du serveur d'administration}

Sur le serveur d'administration, on installe l'OS de base pour la \rpi{}.
On installe \MySQL{} grâce aux paquets \apt{} \emph{mariadb-server} et \emph{mariadb-client}.
On configure un utilisateur "OCS" et une base de données "ocsweb".

Pour l'installation d'\OCS{}, on ne peut pas passer par le paquet \apt{} \emph{ocsinventory-server} car il n'est pas compatible avec l'architecture processeur de la \rpi{}.
On installe donc le serveur en passant par le code source disponible au dépôt \url{https://github.com/OCSInventory-NG/OCSInventory-Server}.
Le dépôt contient un script réalisant la configuration du serveur web et des fichiers \PHP{}.

Une fois le script éxecuté, on a accés au site web d'administration.

\subsection{Mise en place d'un agent}

Sur la \rpi{} servant de poste utilisateur, on installe l'OS de base.
Ici on peut installer l'agent \OCS{} par \apt{}.
Pendant l'installation, on donne l'URL du serveur \OCS{}.
